var questionsDatabase =[{'question': 'Yếu tố nào sau đây ảnh hưởng đến sự phát triển thể chất:', 'options': ['Di truyền', 'Trí tuệ', 'Tiêu hoá', 'Nước biển'], 'correctAnswer': 2, 'id': 1}, {'question': 'Ngoài các yếu tố dinh dưỡng và nội tiết , các yếu tố khác như di truyền, giống nòi , thần kinh', 'options': ['Động kinh và giới tinh cũng ảnh hưởng đến sự phát triển thể chất.', 'Sai', '.', '.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 2}, {'question': 'Dựa vào tuổi xương để đánh giá sự trưởng thành (trong phát triển thể chất trẻ em ) có nghĩa là tìm sự xuất hiện từ từ của :', 'options': ['Những điểm cốt hóa của tất cả các đầu xương', 'Những điểm cốt hóa những đầu xương dài', 'Những điểm cốt hóa của tất cả các đầu xương ngắn', 'Những điểm cốt hóa những đầu xương dài và ngắn'], 'correctAnswer': 3, 'id': 3}, {'question': 'Vị trí chụp phim XQ để xác định tuổi xương ở lứa tuổi từ lúc sinh đến 1 tuổi là:', 'options': ['Bàn chân trái', 'Chi dưới phải', 'Chi trên trái', 'Cột sống tòan bộ'], 'correctAnswer': 0, 'id': 4}, {'question': 'Cách tốt nhất để đánh giá sự phát triển về cân nặng khi không có biểu đồ là:', 'options': ['Theo dõi bằng biểu đồ tăng trưởng về cân nặng trong năm đầu', 'Tính theo công thức tính nhanh cân nặng của trẻ trên 1 tuổi', 'Tính theo công thức tính nhanh cân nặng của trẻ dưới 1 tuổi và trên 1 tuổi', 'Theo dõi bằng cách đo và cân hàng tháng trong năm đầu'], 'correctAnswer': 2, 'id': 5}, {'question': 'Một bé gái sinh non có cân nặng lúc sinh thấp 1500 gram, tháng nào cháu cũng lên dược trung bình 500 gram, đến nay cháu 12 tháng cân nặng 7 kg . Đánh giá sự phát triển thể chất của cháu bé này :', 'options': ['Rất chậm', 'Chậm', 'Bình thường', 'Ít chậm'], 'correctAnswer': 2, 'id': 6}, {'question': 'Theo dõi sự phát triển thể chất trẻ em bằng biểu đồ cho biết sự phát triền của trẻ em đó là bình thường hay bất thường so với trẻ cùng tuổi khác giới', 'options': ['Đúng', 'Sai', '.', '.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 7}, {'question': 'Theo lý thuyết để dõi sự phát triển thể chất trẻ em có thể sử dụng những loại biểu đồ :', 'options': ['Tăng trưởng về chiều cao, cân nặng', 'Tăng trưởng về cân nặng , vòng đầu trên 1 tuổi', 'Theo độ lệch chuẩn hoặc theo bách phân vị (Percentile)', 'Kích thước vòng cánh tay , vòng đầu dưới 1 tuổi'], 'correctAnswer': 2, 'id': 8}, {'question': 'Đánh giá cân nặng theo biểu đồ tăng trưởng của một trẻ là bình thường nếu nằm ở mức :', 'options': ['Trên đường trung bình ( ký hiệu chữ M ) và > - 1 SD', '> + 2 SD', '< - 2 SD', 'Dưới 2,5% percentile'], 'correctAnswer': 0, 'id': 9}, {'question': 'Vị trí chụp phim XQ để đánh giá tuổi xương ở độ tuổi từ 6 tháng đến tuổi dậy thìlà', 'options': ['Bàn tay và cổ chân trái', '½ bộ xương trái thẳng sau', 'Bàn tay và cổ chân phải', 'Bàn tay và cổ tay trái'], 'correctAnswer': 0, 'id': 10}, {'question': 'Biểu đồ cân nặng và chiều cao của một trẻ gọi là chậm phát triển thể chất khi nằm dưới mức – 1 SD (theo độ lệch chuẩn) và dưới mức 3 % (theo bách phân vị hay còn gọi là percentile)', 'options': ['Đúng', 'Sai', '.', '.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 11}, {'question': 'Một trẻ 2 tuổi bị tiêu chảy từ hơn 2 tuần , từ ngày hôm qua cháu đã đại tiện phân bình thường, Vì mẹ thấy cháu gầy nên đem đến phòng khám nhi để khám. Trong trường hợp này anh hay chị sẽ thực hiện :', 'options': ['Khám toàn thể các bộ phận và cho đơn thuốc bổ', 'Khám nội khoa và xác định biểu đồ tăng trưởng', 'Hỏi tiền sử sinh, Hỏi xem thử cháu có ăn uống tốt không', 'Tất cả các câu trả lời đều đúng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 12}, {'question': 'Một trẻ gái 11 tháng tuổi, có cân nặng và tuổi thai lúc sinh tương ứng với 40 tuần thai. Thời kỳ sơ sinh bình thường. Mẹ thấy cháu đã 11 tháng tuổi mà chưa mọc răng, nên đem cháu đến khám bác sĩ để xin đơn thuốc mua calcium cho cháu uống. Để có hướng tư vấn cho bà mẹ , đánh giá sự phát triển thể chất của cháu bé dựa vào:', 'options': ['Tuổi răng theo ngày tháng năm sinh', 'Cân nặng theo số răng mọc', 'Cân nặng theo chiều cao', 'Vòng đầu theo tuổi'], 'correctAnswer': 2, 'id': 13}, {'question': 'Một trẻ trai 30 tháng tuổi, có cân nặng lúc sinh 2500 gr, lúc 9 tháng đi tiêm chủng sởi cân nặng 8 kg, từ 11 tháng cháu thường bị ỉa chảy. Theo dõi 1 trong các chỉ số đánh giá sự phát triển thể chất của cháu bé bằng cách thiết lập biểu đồ:', 'options': ['Cân nặng', 'Vòng đầu', 'Chiều cao', 'Số răng mọc'], 'correctAnswer': 0, 'id': 14}, {'question': 'Để đánh giá sự trưởng thành trong phát triển thể chất trẻ em , người ta thường sử dụng:', 'options': ['Tuổi xương', 'Tuổi mọc các loại răng', 'Tuổi dậy thì', 'Tuổi chiều cao'], 'correctAnswer': 0, 'id': 15}, {'question': 'Về những chỉ số đánh giá sự trưởng thành trong quá trình phát triển thể chất ở trẻ em, anh hay chị chọn câu nào sau đây :', 'options': ['Tuổi theo ngày , tháng năm sinh', 'Tuổi mọc các loại răng, tuổi theo chiều cao', 'Tuổi dậy thì, tuổi xương', 'Tuổi xương, tuổi theo cân nặng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 16}, {'question': 'Chỉ số đánh giá sự truởng thành trong phát triển thể chất trẻ em :', 'options': ['Phim xương cột sống', 'Số răng mọc', 'Kích thước tinh hoàn', 'Phim xương bàn tay trái'], 'correctAnswer': 3, 'id': 17}, {'question': 'Trẻ nam 13 tháng tuổi, cân nặng 8 kg, chiều cao 72 cm, mẹ cháu cho là cháu bị suy dinh dưỡng. Bác sĩ không có biểu đồ cân nặng và chiều cao trong tay. Để tư vấn cho bà mẹ cần dựa vào:', 'options': ['Công thức tính nhanh cân nặng và chiều cao', 'Hỏi chiều cao, cân nặng lúc sinh rồi tính nhanh theo công thức', 'Công thức tính vòng đầu dực trên chiều cao', 'Khám toàn thân nếu trẻ khoẻ thì kết luận bình thường'], 'correctAnswer': 1, 'id': 18}, {'question': 'Thường sử dụng biểu đồ tăng trưởng vòng đầu để theo dõi đường kính vòng đầu :', 'options': ['Năm đầu tiên', 'Năm thứ 2', 'Năm thứ 3', 'Mọi lứa tuổi'], 'correctAnswer': 0, 'id': 19}, {'question': 'Bé gái 12 tháng tuổi sinh ra bình thường, 3 tháng tuổi bị co giật, sau đó hay khóc, ngủ không yên giấc. Đến 6 tháng cổ cháu mới cứng, 9 tháng mới biết ngồi. Mẹ cháu cho rằng con mình bị chậm phát triển trí tuệ. Anh hay chị có lời tư vấn nào sau đây cho người mẹ :', 'options': ['Cứ theo dõi tiếp cho đến 2 tuổi', 'Cứ theo dõi tiếp cho đến 18 tháng', 'Theo dõi thường xuyên và tập luyện cho đến 3 tuổi', 'Cho uống thuốc bổ thần kinh'], 'correctAnswer': 2, 'id': 20}, {'question': 'Bé gái 12 tháng tuổi sinh ra bị ngạt, cháu nhút nhát khóc thét khi gặp người lạ, ngồi chưa vững. Mẹ cháu cho rằng cháu còn bé từ từ sẽ phát triển sau. Theo bạn hiểu biết của người mẹ là :', 'options': ['Đúng', 'Sai', '.', '.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 21}, {'question': 'Phát triển tinh thần - vận động của trẻ em là sự phát triển song song của trẻ trên 2 phương diện :', 'options': ['Thần kinh, tinh thần', 'Vận động , trí tuệ', 'Thần kinh cơ, tinh thần', 'Tinh thần, trí tuệ'], 'correctAnswer': 0, 'id': 22}, {'question': 'Một trẻ gái 3 ngày tuổi, mẹ than phiền cháu ngủ nhiều quá. Anh hay chí có lời tư vấn nào sau đây cho người mẹ:', 'options': ['Tính số giờ ngủ trong ngày nếu > 16 giờ là bất thường', 'Không đáng lo vì ngủ là 1 hình thức giao tiếp với xã hội của trẻ sơ sinh', 'Phải đánh thức cháu dậy', 'Tuỳ ngày nhưng trung bình một ngày trẻ sơ sinh ngủ 20 giờ là bình thường'], 'correctAnswer': 3, 'id': 23}, {'question': 'Đánh giá phát triển tinh thần vận động là đánh giá những hoạt động nào sau đây:', 'options': ['Tiếng khóc , số giờ ngủ , số lần bú', 'Sự thức tỉnh , số lần bú , số lần đi tiểu', 'Vận động thô, vận động tinh tế, ngôn ngữ', 'Tính tình, hành vi, tác phong'], 'correctAnswer': 2, 'id': 24}, {'question': 'Để khám phát triển tinh thần vận động trẻ em , anh hay chị phải chú ý:', 'options': ['Vận động thô', 'Vận động tinh tế', 'Ngôn ngữ', 'Điều kiện khám'], 'correctAnswer': 3, 'id': 25}, {'question': 'Trẻ 4 tháng tuổi mẹ khai cháu chưa lật được. Khám đánh giá phát triển vận động - tinh thần về tiết mục vận động thô :', 'options': ['Khám ngôn ngữ', 'Khám khả năng giao tiếp với xã hội', 'Hỏi xem cháu có bệnh lý gì không', 'Cho trẻ nằm sấp quan sát trẻ'], 'correctAnswer': 3, 'id': 26}, {'question': 'Trẻ 6 tháng tuổi chưa tự lật . Cháu bé này được đánh giá phát triển tinh thần - vận động :', 'options': ['Chậm', 'Không chậm', 'Chưa kết luận được', 'Tất cả các câu đều sai'], 'correctAnswer': 2, 'id': 27}, {'question': 'Trẻ 6 tháng tuổi , được đánh giá phát triển tinh thần - vận động bình thường nếu đạt được mốc phát triển nào sau đây trong tiết mục vận động thô :', 'options': ['Lật lại, ngồi có dựa', 'Ngồi vững', 'Nằm sấp đầu ngẩng 90 độ', 'Có khuynh hướng giảm trương lực cơ'], 'correctAnswer': 1, 'id': 28}, {'question': 'Trẻ 12 tháng tuổi được đem khám bác sĩ nhi khoa vì mẹ thấy cháu chưa đi được trong khi bé gái con hàng xóm cùng tuổi thì đã đi vững. Để đánh giá tiết mục vận động thô ở độ tuổi 12 tháng cháu này được đánh giá :', 'options': ['Không chậm phát triển', 'Có chậm phát triển', 'Chỉ cần đứng vững là đạt', 'Đạt được những mốc phát triển vận động thô ở 12 tháng tuổi là phát triển bình thường'], 'correctAnswer': 3, 'id': 29}, {'question': 'Bé gái 12 tháng tuổi chưa biết ngồi, được đem khám nhi khoa để đánh giá phát triển tinh thần - vận động . Bác sĩ khám đánh giá phát triển tinh thần - vận động khi khám đến tiết mục vận động tinh tế ghi nhận : để một vật trước mặt đứa trẻ dùng bàn tay nắm vật đó trong lòng bàn tay và các ngón tay, đưa đồ vật này vào miệng. Cháu bé này :', 'options': ['Được đánh giá phát triển vận động tinh tế phù hợp lứa tuổi', 'Được đánh giá phát triển vận động tinh tế chậm hơn so với tuổi', 'Được cho là không có phản xạ tiếp xúc - nhìn', 'Cần được hẹn tái khám tiếp để theo dõi vì trẻ chưa đạt được mốc phát triển vận động của 12 tháng tuổi'], 'correctAnswer': 3, 'id': 30}, {'question': 'Đứa trẻ cầm nắm đồ vật một cách có ý thức, nới lỏng đồ vật đang cầm trong tay một cách chính xác , thích ném đồ vật vào nhau là mốc phát triển vận động tinh tế của lứa tuổi:', 'options': ['6 - 8 tháng', '8-10 tháng', '11 -12 tháng', '15- 18 tháng'], 'correctAnswer': 2, 'id': 31}, {'question': 'Trẻ đã 18 tháng tuổi có khả năng nói 2-3 tiếng, nói tiếng nói riêng của mình không giải thích điều gì được nhưng tương ứng với nhưng tình huống rất chính xác, hiểu được ý nghĩa của nhiều câu nói, biết lắc đầu phủ định. Đánh giá phát triển tinh thần - vận động của trẻ là:', 'options': ['Bình thường', 'Chậm', 'Theo dõi thêm', 'Bình thường nếu không có các bệnh lý khác'], 'correctAnswer': 0, 'id': 32}, {'question': 'Trẻ 12 tháng tuổi không dám đi xuống cầu thang 1 mình. Trong mục giao tiếp với xã hội điều này được đánh giá:', 'options': ['Bình thường', 'Chậm', 'Theo dõi thêm', 'Bình thường nếu không có các bệnh lý khác'], 'correctAnswer': 0, 'id': 33}, {'question': 'Bé trai 17 tháng tuổi có thể đạt được tiết mục nào sau đây trong mục giao tiếp với xã hội:', 'options': ['Thực hiện được một vài mệnh lệnh đơn giản.', 'Thích sở hữu một mình những đồ chơi chung', 'Thích nhiều đồ chơi', 'Kêu mẹ khi muốn đái'], 'correctAnswer': 1, 'id': 34}, {'question': 'Trẻ biết xưng tên hoặc xưng con, biết sử dụng chủ từ để mở đầu câu nói. Đó là phát triển tinh thần - vận động của lứa tuổi 3 – 4 tuổi:', 'options': ['Đúng', 'Sai', '.', '.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 35}, {'question': 'Dấu hiệu nhận biết trẻ bị mất nước nặng do tiêu chảy:', 'options': ['Miệng lưỡi ướt, mắt trũng.', 'Nếp véo da mất rất chậm, mắt trũng.', 'Vật vã kích thích, mắt trũng.', 'Uống háo nước khát, mắt trũng.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 36}, {'question': 'Ý nào không phải dấu hiệu nhận biết trẻ mất nước nặng do tiêu chảy:', 'options': ['Li bì khó đánh thức, mắt trũng.', 'Không uống được hay uống kém, mắt trũng.', 'Khát uống háo hức, mắt trũng.', 'Nếp véo da mất rất chậm, mắt trũng.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 37}, {'question': 'Trẻ tiêu chảy cấp là đi cầu phân lỏng hoặc tóe nước:', 'options': ['Từ 2 lần/ngày trở lên.', 'Từ 3 lần/ngày trở lên.', 'Từ 4 lần/ngày trở lên.', 'Từ 5 lần/ngày trở lên.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 38}, {'question': 'Dấu hiệu của mất nước nặng là:', 'options': ['Kích thích, bồn chồn.', 'Mắt trũng, khóc có nước mắt.', 'Khát, uống háo hức.', 'Không phải các dấu hiệu này.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 39}, {'question': 'Trẻ tiêu chảy phân nhầy máu, ta nghĩ đến:', 'options': ['Bệnh lỵ amip.', 'Bệnh lỵ trực khuẩn.', 'Bệnh thương hàn.', 'Bệnh tả.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 40}, {'question': 'Trẻ tiêu chảy phân toàn nước, đục như nước vo gạo, ta nghĩ đến:', 'options': ['Bệnh lỵ amip.', 'Bệnh lỵ trực khuẩn.', 'Bệnh thương hàn.', 'Bệnh tả.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 41}, {'question': 'Lượng dịch ORS uống trong 4 giờ đầu, trẻ < 4 tháng:', 'options': ['Từ 200 ml - 400 ml', 'Từ 400 ml - 600 ml', 'Từ 600 ml - 800 ml', 'Từ 800 ml - 1200 ml'], 'correctAnswer': 0, 'id': 42}, {'question': 'Lượng dịch ORS uống trong 4 giờ đầu, trẻ 4 - 11 tháng:', 'options': ['Từ 200 ml - 400 ml', 'Từ 400 ml - 600 ml', 'Từ 600 ml - 800 ml', 'Từ 800 ml - 1200 ml'], 'correctAnswer': 1, 'id': 43}, {'question': 'Đâu là triệu chứng đặc trưng của mất nước độ B', 'options': ['Khóc có nước mắt.', 'Miệng lưỡi ướt', 'Khát, uống háo hức', 'Mắt rất trũng.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 44}, {'question': 'Đâu là triệu chứng đặc trưng của mất nước độ C', 'options': ['Miệng lưỡi ướt', 'Uống kém, không uống được.', 'Khát, uống háo hức', 'Mắt trũng, khóc có nước mắt.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 45}, {'question': 'Điều trị mất nước nặng:', 'options': ['Điều trị mất nước tại nhà.', 'Điều trị mất nước tại trạm y tế.', 'Điều trị mất nước tại bệnh viện', 'Truyền tĩnh mạch cấp cứu theo phác đồ C'], 'correctAnswer': 3, 'id': 46}, {'question': 'Việc cần làm đầu tiên khi chăm sóc trẻ tiêu chảy là:', 'options': ['Chế độ dinh dưỡng.', 'Bù nước và điện giải.', 'Phòng chống lây lan.', 'Giáo dục sức khỏe.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 47}, {'question': 'Điều trị nguyên nhân tiêu chảy do shigella:', 'options': ['Bù nước và điện giải, dùng kháng sinh.', 'Dùng thuốc cầm tiêu chảy.', 'Dùng kháng sinh phù hợp, đúng, đủ liều.', 'Bù nước và điện giải, cầm tiêu chảy'], 'correctAnswer': 2, 'id': 48}, {'question': 'Chỉ dùng kháng sinh trong tiêu chảy khi:', 'options': ['Trẻ bị bệnh tả.', 'Trẻ bị lỵ', 'Trẻ bị tả, lỵ.', 'Tiêu chảy do mọi nguyên nhân.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 49}, {'question': 'Ý nào sau đây không đúng với suy dinh dưỡng:', 'options': ['SDD hay gặp ở trẻ > 5 tuổi.', 'Trẻ SDD nặng nhất thiết phải nhập viện.', 'Trẻ SDD vừa, không nhất thiết phải nhập viện.', 'Sinh đẻ kế hoạch là biện pháp phòng SDD.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 50}, {'question': 'SDD nhẹ là khi cân nặng giảm còn', 'options': ['50 – 60 % so với bình thường', '60 – 70 % so với bình thường', '70 – 80 % so với bình thường', '80 – 90 % so với bình thường'], 'correctAnswer': 2, 'id': 51}, {'question': 'SDD nặng là khi cân nặng giảm còn', 'options': ['< 60 % so với bình thường', '< 65 % so với bình thường', '< 70 % so với bình thường', '< 75 % so với bình thường'], 'correctAnswer': 0, 'id': 52}, {'question': 'Suy dinh dưỡng là do:', 'options': ['Nuôi dưỡng kém, bệnh nhiễm trùng, ký sinh trùng', 'Các bệnh nhiễm trùng cơ hội', 'Các yếu tố nguy cơ như đẻ non, suy dinh dưỡng.', 'Nuôi dưỡng kém, bệnh nhiễm trùng, yếu tố nguy cơ'], 'correctAnswer': 3, 'id': 53}, {'question': 'Biểu đồ tăng trưởng chủ yếu giúp:', 'options': ['Phát hiện tình trạng SDD cho trẻ trong bệnh viện.', 'Phát hiện tình trạng SDD cho trẻ trong các trung tâm dinh dưỡng.', 'Phát hiện tình trạng SDD sớm cho trẻ trong cộng đồng.', 'Phát hiện tình trạng SDD cho trẻ trong mọi nơi.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 54}, {'question': 'Cân nặng của trẻ còn dưới 60% so vớ cân nặng của trẻ bình thường', 'options': ['Suy dinh dưỡng độ I', 'Suy dinh dưỡng độ II', 'Suy dinh dưỡng độ III', 'Suy dinh dưỡng thể phối hợp'], 'correctAnswer': 2, 'id': 55}, {'question': 'Hạ đường huyết có thể xảy ra khi trẻ SDD không ăn uống được trong thời gian', 'options': ['2-3 giờ.', '3-4 giờ.', '4-5 giờ.', '4-6 giờ. '], 'correctAnswer': 3, 'id': 56}, {'question': '“Trẻ gầy còm, da bọc xương” được nêu lên trong bệnh SDD khi cân nặng của trẻ còn dưới', 'options': ['40%.               ', '50%.     ', '60%.', '70%.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 57}, {'question': 'Truyền máu hoặc truyền khối lượng hồng cầu khi trẻ SDD nặng có thiếu máu nặng từ', 'options': ['5-10 ml/kg. ', '10-15 ml/kg. ', '15-20 ml/kg. ', '20-25 ml/kg.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 58}, {'question': 'Một trẻ 4 tháng tuổi vào viện, nhận định hiện tại thấy trẻ trông như cụ già, mất lớp mỡ dưới da toàn thân, cân nặng của trẻ là 3100g. Mẹ không có sữa, ăn bột chỉ có nấu nước với muối (ăn sữa bò, nước cháo muối từ khi mới đẻ). Trẻ ỉa phân sống từ nhiều tháng nay. Để chăm sóc, anh, chị sẽ chẩn đoán điều dưỡng là:', 'options': ['Suy dinh dưỡng do thiếu chất đạm trong chế độ ăn', 'Trẻ gầy yếu do thiếu sữa mẹ, ăn hỗn hợp không đúng', 'Trẻ gầy còm, da bọc xương do không có sữa mẹ, ăn sam', 'Trẻ gầy còm, da bọc xương do không có sữa mẹ, ăn nhân tạo không đúng.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 59}, {'question': 'Biện pháp nào không phải để phòng bệnh còi xương:', 'options': ['Tắm nắng từ ngày 7 sau sinh.', 'Ăn thức ăn giàu calci.', 'Uống vitamin D 200UI/ngày', 'Uống vitamin D 400UI/ngày'], 'correctAnswer': 2, 'id': 60}, {'question': 'Dấu hiệu “ức gà” gặp trong:', 'options': ['Suy dinh dưỡng thể phù.', 'Suy dinh dưỡng thể teo đét.', 'Thể còi xương cổ điển.', 'Thể còi xương sớm.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 61}, {'question': 'Tắm nắng đủ, lượng Vit D được cung cấp qua da là:', 'options': ['Khoảng 60%', 'Khoảng 70%', 'Khoảng 80%', 'Khoảng 90%'], 'correctAnswer': 2, 'id': 62}, {'question': 'Liều Vit D của trẻ sinh non trong tháng đầu, tối đa là:', 'options': ['400 UI/ngày.', '600 UI/ngày', '800 UI/ngày', '1000 UI/ngày'], 'correctAnswer': 3, 'id': 63}, {'question': 'Nguồn cung cấp vitamin D cho trẻ:', 'options': ['Sữa mẹ.', 'Gan, sữa, trứng.', 'Rau quả có tiền vitamin D.', 'Tất cả thức ăn chứa vitamin D.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 64}, {'question': 'Trẻ bị còi xương nặng cấp tính, có thể cho uống tới:', 'options': ['6000 UI vitamin D/ngày.', '8000 UI vitamin D/ngày.', '10.000 UI vitamin D/ngày.', '12.000 UI vitamin D/ngày.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 65}, {'question': 'Kế hoạch chăm sóc trẻ còi xương:', 'options': ['Đảm bảo dinh dưỡng, giáo dục sức khỏe.', 'Cho uống vitamin D liều cao theo y lệnh.', 'Giáo dục sức khỏe, uống vitamin D.', 'Dinh dưỡng, uống vitamin D, giáo dục sức khỏe.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 66}, {'question': 'Vai trò của vitamin D trong phòng bệnh còi xương ở trẻ em.', 'options': ['Tham gia vào quá trình hấp thu calci và phosphor từ ruột vào máu.                  ', 'Đưa calci, phosphor từ máu vào lắng đọng ở xương.     ', 'Làm tăng tái hấp thu calci và phosphor ở ống lượn xa của thận. ', 'Thiếu vitamin D sẽ dẫn đến bệnh lý còi xương'], 'correctAnswer': 0, 'id': 67}, {'question': 'Trẻ bị thiếu vitamin D do thiếu ánh sáng mặt trời thường gặp nhiều nhất là do', 'options': ['Nhà ở chật hẹp, tối tăm.                   ', 'Không cho trẻ tiếp xúc với ánh sáng mặt trời.    ', 'Mặc quá nhiều áo quần. ', 'Ở nơi có nhiều thời tiết sương mù.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 68}, {'question': 'Nhận định bệnh nhân còi xương chọn câu sai:', 'options': ['Hỏi', 'Quan sát', 'Khám lâm sàng', 'Thực hiện y lệnh thuốc'], 'correctAnswer': 3, 'id': 69}, {'question': 'Để tránh chất nôn lạc vào đường thở,  nên cho trẻ bị nôn nằm tư thế', 'options': ['Nằm ngửa, đầu thấp.', 'Nằm ngửa, đầu nghiêng một bên.', 'Đỡ trẻ ngồi dậy.', 'Đỡ trẻ ngồi dậy, đỡ trán cho trẻ nôn. '], 'correctAnswer': 1, 'id': 70}, {'question': 'Điều trị, chăm sóc trẻ viêm phổi tại nhà:', 'options': ['Dùng thuốc kháng histamin.', 'Dùng thuốc có codein.', 'Giảm ho bằng các thuốc an toàn', 'Giảm ho bằng mọi biện pháp'], 'correctAnswer': 2, 'id': 71}, {'question': 'Mục tiêu chương trình ARI:', 'options': ['Tại gia đình và y tế cơ sở phát hiện sớm viêm phổi.', 'Tích cực điều trị ở tuyến cơ sở.', 'Tuyến bệnh viện cấp cứu kịp thời các trường hợp nặng.', 'Phát hiện sớm viêm phổi, tích cực điều trị, cấp cứu kịp thời.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 72}, {'question': 'Vi khuẩn hay gặp nhất trong viêm phổi:', 'options': ['Tụ cầu khuẩn.', 'Liên cầu khuẩn.', 'Phế cầu khuẩn.', 'Haemophilus Influenzae.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 73}, {'question': 'Trẻ 2 tháng – 5 tuổi NKHHC, co giật là:', 'options': ['Không viêm phổi.', 'Viêm phổi.', 'Viêm phổi nặng.', 'Viêm phổi rất nặng.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 74}, {'question': 'Trẻ 2 tháng – 5 tuổi NKHHC, rút lõm lồng ngực là:', 'options': ['Không viêm phổi.', 'Viêm phổi.', 'Viêm phổi nặng.', 'Viêm phổi rất nặng.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 75}, {'question': 'Trẻ 2 tháng – 5 tuổi NKHHC, thở nhanh:', 'options': ['Không viêm phổi.', 'Viêm phổi.', 'Viêm phổi nặng.', 'Viêm phổi rất nặng.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 76}, {'question': 'Trẻ ho và cảm lạnh, xử trí:', 'options': ['Chuyển viện.', 'Chăm sóc tại nhà.', 'Dùng kháng sinh.', 'Điều trị tại trạm y tế.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 77}, {'question': 'Viêm phổi rất nặng:', 'options': ['Cho uống kháng sinh.', 'Điều trị tại nhà.', 'Điều trị sốt hoặc khò khè.', 'Chăm sóc tại nhà.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 78}, {'question': 'Trẻ dưới 2 tháng thở 60 lần/ phút trở lên, là:', 'options': ['Không viêm phổi.', 'Viêm phổi.', 'Viêm phổi nặng.', 'Viêm phổi rất nặng.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 79}, {'question': 'Trẻ dưới 2 tháng, thở nhanh là:', 'options': ['Đếm 2 lần bằng hoặc lớn hơn 40 lần/ phút.', 'Đếm 2 lần bằng hoặc lớn hơn 50 lần/ phút.', 'Đếm 1 lần bằng hoặc lớn hơn 60 lần/ phút.', 'Đếm 2 lần bằng hoặc lớn hơn 60 lần/ phút.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 80}, {'question': 'Trẻ NKHHC, việc không nên làm:', 'options': ['Nhỏ mũi bằng NaCl 0,9%.', 'Nhỏ mũi bằng thuốc co mạch.', 'Nằm nơi thoáng mát, nới rộng quần áo.', 'Hút đờm rãi mũi, miệng.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 81}, {'question': 'Trẻ NKHHC không ăn được, ta phải:', 'options': ['Hạn chế khẩu phần ăn, không ép trẻ ăn.', 'Cho ăn qua ống thông', 'Truyền dịch theo y lệnh.', 'Nuôi ăn qua sonde và truyền dịch.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 82}, {'question': 'Điều kiện thuận lợi của viêm phổi là:', 'options': ['Tuổi càng nhỏ càng dễ bệnh và bệnh càng nặng', 'Cơ địa sanh non, suy dinh dưỡng, dị tật bẩm sinh', 'Thời tiết lạnh, giao mùa', 'A,B,C đúng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 83}, {'question': 'Virus gây viêm phổi ở trẻ em, ngoại trừ:', 'options': ['Virus hô hấp hợp bào', 'Virus cúm, á cúm', 'Haemophilus influenzae', 'Adenovirus'], 'correctAnswer': 3, 'id': 84}, {'question': 'Vi trùng gây viêm phổi ở trẻ em là', 'options': ['Streptococcus pneumoniae', 'Haemophilus influenza', 'Staphylococcus', 'A,B,C đúng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 85}, {'question': 'Thở nhanh ở bệnh nhi 17 tháng tuổi là khi:', 'options': ['Nhịp thở ≥  60 nhịp / phút', 'Nhịp thở ≥  50 nhịp / phút', 'Nhịp thở ≥  40 nhịp / phút', 'Nhịp thở ≥  30 nhịp / phút'], 'correctAnswer': 1, 'id': 86}, {'question': 'Thở rút lõm lồng ngực là:', 'options': ['Khi trẻ thở chỉ thấy có co kéo các cơ liên sườn.', 'Khi trẻ thở thấy phần dưới của lồng ngực lõm vào khi trẻ thở ra.', 'Khi trẻ thở thấy phần dưới của lồng ngực lõm vào khi trẻ hít vào.', 'Khi trẻ thở nghe có tiếng rít khi hít vào.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 87}, {'question': 'Để làm giảm khò khè ở trẻ nhiễm khuẩn hô hấp cấp, việc điều dưỡng cần làm là', 'options': ['Đặt trẻ nằm ngửa, đầu hơi nghiêng sang một bên.                 ', 'Nới rộng quần áo, tã lót để bệnh nhân dễ thở.  ', 'Hút sạch dịch mũi họng.  ', 'Theo dõi nhịp thở, kiểu thở.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 88}, {'question': 'Hướng dẫn các bà mẹ cách chăm sóc trẻ NKHHC tại nhà, trong đó quan trọng nhất là', 'options': ['Cách làm khô tai, mũi.  ', 'Cách lau mát khi trẻ bị sốt.', 'Nhận biết các dấu hiệu khi bệnh trở nặng.  ', 'Cách làm giảm ho.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 89}, {'question': 'Để chống nhiễm trùng thêm ở trẻ NKHHC, Điều dưỡng cần hướng dẫn các bà mẹ', 'options': ['Dùng kháng sinh theo y lệnh. ', 'Luôn giữ ấm cổ, ngực cho trẻ.', 'Cách ly trẻ nhiễm khuẩn.  ', 'Giữ vệ sinh tai, mũi, họng cho trẻ'], 'correctAnswer': 3, 'id': 90}, {'question': 'Bệnh Roger là tên gọi khác của bệnh:', 'options': ['Thông liên nhĩ lỗ nhỏ', 'Thông liên thất lỗ nhỏ', 'Còn ống động mạch', 'Thông nhĩ thất'], 'correctAnswer': 1, 'id': 91}, {'question': 'Bệnh tim có tím thường gặp nhất là:', 'options': ['Thông liên thất', 'Hẹp động mạch phổi', 'Còn ống động mạch', 'Tứ chứng Fallot'], 'correctAnswer': 3, 'id': 92}, {'question': 'Trẻ bị tim bẩm sinh có thể là do:', 'options': ['Mẹ thường xuyên siêu đi âm thai', 'Chế độ dinh dưỡng của mẹ không đầy đủ', 'Mẹ bị hút thuốc thụ động', 'Mẹ sử dụng thuốc nội tiết tố'], 'correctAnswer': 3, 'id': 93}, {'question': 'Khi có con mắc bệnh tim bẩm sinh, các bậc cha mẹ cần hỏi bác sĩ chuyên khoa tim mạch về tất cả những vấn đề liên quan, nhằm mục đích.', 'options': ['Hạn chế những biến chứng bệnh.', 'Biết cách chăm sóc trẻ tại nhà.', 'Hiểu về cách điều trị.', 'Hiểu về bệnh và xử trí đúng cách.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 94}, {'question': 'Biện pháp đơn giản nhất mà người mẹ khi mang thai có thể làm để phòng bệnh tim bẩm sinh cho trẻ.', 'options': ['Cải thiện môi trường sống.', 'Không tiếp xúc với các yếu tố hóa học.', 'Khám và theo dõi thai định kỳ.', 'Tránh các nguồn lây do siêu vi.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 95}, {'question': 'Điều dưỡng nên cho trẻ bệnh tim bẩm sinh ăn làm nhiều cữ, mỗi lần ăn ít tránh chướng bụng do ăn quá no.     ', 'options': ['Gây nôn ói. ', 'Làm trẻ mệt.', 'Gây khó thở.', 'Gây khó tiêu.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 96}, {'question': 'Khi cho trẻ bệnh tim bẩm sinh ăn hoặc bú sữa, điều dưỡng cần chọn tư thế thích hợp  để tránh sặc.', 'options': ['Tư thế đầu hơi cao.', 'Tư thế đầu cao.', 'Tư thế đầu bằng.', 'Tư thế đầu nghiêng một bên.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 97}, {'question': 'Đâu là triệu chứng chính của thấp tim:', 'options': ['Thiếu máu.', 'Viêm tim.', 'Mệt mỏi.', 'Đau khớp.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 98}, {'question': 'Đâu là triệu chứng phụ của thấp tim:', 'options': ['Viêm tim.', 'Viêm khớp', 'Sốt', 'Múa vờn.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 99}, {'question': 'Tiêu chuẩn chẩn đoán thấp tim:', 'options': ['1 tiêu chuẩn chính và 2 tiêu chuẩn phụ.', '2 tiêu chuẩn chính và 1 tiêu chuẩn phụ', '2 tiêu chuẩn chính + bằng chứng nhiễm LCK beta tan máu nhóm A', '2 tiêu chuẩn phụ + bằng chứng nhiễm LCK beta tan máu nhóm A'], 'correctAnswer': 2, 'id': 100}, {'question': 'Kháng sinh dùng trong thấp tim là:', 'options': ['Tetracyclin.', 'Penicillin.', 'Lincomycin.', 'Metronidazol.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 101}, {'question': 'Đặc điểm viêm khớp trong thấp tim:', 'options': ['Tất cả các khớp.', 'Để lại di chứng.', 'Không hoá mủ.', 'Có tính cố định.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 102}, {'question': 'Viêm tim trong thấp tim:', 'options': ['Tương quan giữa viêm khớp và viêm tim.', 'Không tổn thương cơ tim.', 'Tổn thương cả 3 lớp của tim.', 'Không để lại di chứng ở van tim.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 103}, {'question': 'Bằng chứng nhiễm LCK beta tan máu nhóm A:', 'options': ['Dựa vào kết quả điện tim.', 'ASO bằng hoặc lớn hơn 200 UI.', 'Chụp X quang tim, phổi.', 'Đặc điểm của viêm khớp.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 104}, {'question': 'Tổn thương hay gặp nhất trong thấp tim', 'options': ['Viêm khớp', 'Viêm cơ tim', 'Viêm màng trong tim', 'Viêm màng ngoài tim'], 'correctAnswer': 1, 'id': 105}, {'question': 'Tổn thương nặng nhất trong bệnh thấp tim là', 'options': ['Viêm cơ tim', 'Viêm tim toàn bộ', 'Viêm màng trong tim', 'Viêm màng ngoài tim'], 'correctAnswer': 1, 'id': 106}, {'question': 'Tổn thương duy nhất để lại di chứng vĩnh viễn trong bệnh thấp tim là', 'options': ['Viêm khớp', 'Viêm cơ tim', 'Viêm màng trong tim', 'Viêm màng ngoài tim'], 'correctAnswer': 2, 'id': 107}, {'question': 'Đối với bệnh thấp tim , siêu âm tim có thể xác định được', 'options': ['Viêm cơ tim', 'Tổn thương van tim', 'Viêm màng trong tim', 'A,B,C đúng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 108}, {'question': 'Đặc điểm của viêm khớp trong bệnh thấp tim', 'options': ['Viêm khớp nhỏ và vừa', 'Viêm có tính chất di chuyển', 'Viêm hóa mủ và gây áp xe', 'Sau khỏi thường để lại di chứng'], 'correctAnswer': 1, 'id': 109}, {'question': 'Đặc điểm của viêm khớp trong bệnh thấp tim', 'options': ['Viêm ở khớp lớn', 'Viêm có tính chất đối xứng', 'Viêm hóa mủ và gây áp xe', 'Sau khỏi thường để lại di chứng'], 'correctAnswer': 0, 'id': 110}, {'question': 'Cho trẻ uống Paracetamol khi:', 'options': ['Nôn ói nhiều.', 'Sốt 39 độ C.', 'Sốt từ 38,5 độ C trở lên', 'Sốt cao kèm co giật.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 111}, {'question': 'Trẻ sốt cao co giật, phải đo thân nhiệt ở:', 'options': ['Miệng.', 'Dưới lưỡi.', 'Hậu môn.', 'Nách.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 112}, {'question': 'Trẻ sốt cao co giật, biện pháp đầu tiên là:', 'options': ['Đo thân nhiệt hậu môn.', 'Khai thông đường thở.', 'Cho thở Oxy.', 'Hạ sốt tích cực.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 113}, {'question': 'Chăm sóc trẻ sốt cao co giật:', 'options': ['Đặt trẻ nơi thoáng mát, yên tĩnh.', 'Nới rộng quần áo, tả lót.', 'Đầu ngửa ra sau tối đa và nghiêng về 1 bên', 'Các biện pháp đảm bảo an toàn cho trẻ.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 114}, {'question': 'Viên nhét hậu môn nào có paracetamol và phenobarbital:', 'options': ['Febrectol.', 'Algotropin.', 'Dafalgan.', 'Efferalgan.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 115}, {'question': 'Đặc điểm co giật khi sốt cao:', 'options': ['Cơn co giật lần đầu xảy ra khi sốt 39 - 40 độ C.', 'Những lần sau co giật khi sốt không cao như lần đầu.', 'Thời gian co giật tối đa không quá 10 phút.', 'Những lần sau co giật khi sốt không cao như lần đầu, thời gian co giật tối đa không quá 10 phút.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 116}, {'question': 'Nguyên nhân co giật nào ít để lại di chứng:', 'options': ['Sốt cao.', 'Chấn thương sọ não.', 'Tắc mạch não', 'Xuất huyết não.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 117}, {'question': 'Co giật, vã mồ hôi, hạ nhiệt độ, hôn mê gặp trong:', 'options': ['Hạ calci máu.', 'Thiếu vitamin B6.', 'Hạ đường huyết.', 'Tăng huyết áp.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 118}, {'question': 'Xử trí khi trẻ sốt cao co giật, biện pháp sau cùng:', 'options': ['Thông đường thở', 'Hạ sốt bằng mọi biện pháp.', 'Dùng thuốc an thần chống co giật', 'Điều trị nguyên nhân gây sốt.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 119}, {'question': 'Chẩn đoán điều dưỡng ưu tiên: ', 'options': ['Sốt cao do nhiễm trùng da-tổ chức dưới da đùi', 'Da đùi xưng, nóng, đỏ do nhiễm trùng', 'Trẻ có cơ địa sốt cao co giật', 'Co giật do sốt cao.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 120}, {'question': 'Can thiệp điều dưỡng đối với chẩn đoán co giật do sốt cao là:', 'options': ['Cho uống 2 viên paracetamol 0,1g, chườm đá', 'Đặt hậu môn 1 viên đạn analgin 0,2g, chườm nước mát.', 'Tiêm tĩnh mạch thuốc an thần chống co giật, chườm nước mát.', 'Tiêm thuốc kháng sinh Gentamicin và methicillin, chườm mát.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 121}, {'question': 'Chẩn đoán điều dưỡng ưu tiên', 'options': ['Co giật biến chứng nhiễm trùng da', 'Trẻ mệt do co giật', 'Trẻ có cơ địa co giật', 'Co giật do động kinh'], 'correctAnswer': 0, 'id': 122}, {'question': 'Điều dưỡng hướng dẫn bà mẹ cần báo ngay với nhân viên y tế khi thấy trẻ bệnh tay chân miệng có dấu hiệu', 'options': ['Ngủ li bì', 'Sốt nhẹ.', 'Giật mình nhiều hay ít.', 'Trẻ quấy khóc'], 'correctAnswer': 0, 'id': 123}, {'question': 'Khi xây dựng chế độ ăn cho trẻ bệnh tay chân miệng cần đảm bảo', 'options': ['Thức ăn lỏng, dễ tiêu', 'Giàu đạm', 'Nhiều chất xơ', 'Hạn chế lipid'], 'correctAnswer': 0, 'id': 124}, {'question': 'Để phát hiện sớm biến chứng thần kinh ở trẻ bệnh tay chân miệng  cần theo dõi sát dấu hiệu ', 'options': ['Giật mình', 'Trẻ quấy khóc', 'Sốt cao', 'Bú kém'], 'correctAnswer': 0, 'id': 125}, {'question': 'Nguyên nhân gây bệnh tay chân miệng:', 'options': ['Vi khuẩn đường ruột.', 'Enterovirus 71.', 'Rotavirus', 'Virus Dengue'], 'correctAnswer': 1, 'id': 126}, {'question': 'Ý nào không phải của bệnh tay chân miệng:', 'options': ['Bệnh rất dễ lây lan.', 'Số ca mắc bệnh đang tăng nhanh.', 'Có thể gây nhiều biến chứng nguy hiểm', 'Bệnh chỉ xảy ra ở trẻ em.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 127}, {'question': 'Bệnh tay chân miệng, liều Phenobarbital 10mg/kg:', 'options': ['Độ 2a', 'Độ 2b', 'Độ 3', 'Độ 4'], 'correctAnswer': 1, 'id': 128}, {'question': 'Nguyên nhân gây bệnh tay chân miệng:', 'options': ['Vi khuẩn đường ruột.', 'Vi khuẩn đường hô hấp.', 'Virus đường ruột.', 'Virus đường hô hấp.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 129}, {'question': 'Phòng ngừa bệnh tay chân miệng:', 'options': ['Rửa tay thường xuyên, đúng cách.', 'Vệ sinh hàng ngày, khử khuẩn hàng tuần.', 'Ăn chín, uống chín.', 'Giữ vệ sinh cá nhân, vệ sinh ăn uống.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 130}, {'question': 'Dấu hiệu nhận biết bệnh tay chân miệng:', 'options': ['Nổi bóng nước ở miệng, lòng bàn tay, bàn chân', 'Nổi bóng nước nhiều ở mặt, ngực, bụng.', 'Sốt rất cao.', 'Sốt, nổi bóng nước ở miệng, lòng bàn tay, bàn chân'], 'correctAnswer': 3, 'id': 131}, {'question': 'Ý nào không đúng với bệnh tay chân miệng:', 'options': ['Là bệnh truyền nhiễm do virus đường ruột gây nên.', 'Hiện nay đã có vắc xin phòng ngừa.', 'Có thể gây tử vong nhanh.', 'Lây qua tiếp xúc với nước bọt, dịch bóng nước, phân của trẻ bệnh.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 132}, {'question': 'Chiến lược xử lý lồng ghép các bệnh thường gặp ở trẻ em (IMCI) có mấy mục tiêu:', 'options': ['Một.', 'Hai.', 'Ba.', 'Bốn.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 133}, {'question': 'Mục tiêu xử lý lồng ghép các bệnh thường gặp ở trẻ em (IMCI):', 'options': ['Cải thiện các hoạt động chăm sóc sức khỏe trẻ em tại gia đình và cộng đồng.', 'Cải thiện năng lực của hệ thống y tế.', 'Cải thiện sự phát triển và tăng trưởng trẻ em.', 'Cải thiện kỹ năng xử trí trẻ bệnh của cán bộ y tế cơ sở.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 134}, {'question': 'Ý nào không phải mục tiêu xử lý lồng ghép các bệnh thường gặp ở trẻ em (IMCI):', 'options': ['Giảm tỷ lệ mắc bệnh, tử vong.', 'Giảm các di chứng nặng do bệnh tật gây ra.', 'Cải thiện kỹ năng xử trí trẻ bệnh của cán bộ y tế cơ sở.', 'Cải thiện sự phát triển và tăng trưởng trẻ em.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 135}, {'question': 'Nội dung chiến lược IMCI có mấy thành phần:', 'options': ['Hai.', 'Ba.', 'Bốn.', 'Năm.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 136}, {'question': 'Ý nào không phải nội dung của chiến lược IMCI:', 'options': ['Giảm tỷ lệ mắc bệnh, tử vong và các di chứng nặng do bệnh tật gây ra.', 'Cải thiện các hoạt động chăm sóc sức khỏe trẻ em tại gia đình và cộng đồng.', 'Cải thiện năng lực của hệ thống y tế.', 'Cải thiện kỹ năng xử trí trẻ bệnh của cán bộ y tế cơ sở.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 137}, {'question': 'Dấu hiệu nhận biết trẻ bị mất nước nặng do tiêu chảy:', 'options': ['Miệng lưỡi ướt, mắt trũng.', 'Nếp véo da mất rất chậm, mắt trũng.', 'Vật vã kích thích, mắt trũng.', 'Uống háo nước khát, mắt trũng.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 138}, {'question': 'Ý nào không phải dấu hiệu nhận biết trẻ mất nước nặng do tiêu chảy:', 'options': ['Li bì khó đánh thức, mắt trũng.', 'Không uống được hay uống kém, mắt trũng.', 'Khát uống háo hức, mắt trũng.', 'Nếp véo da mất rất chậm, mắt trũng.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 139}, {'question': 'Ý nào không phải dấu hiệu nhận biết trẻ bị suy dinh dưỡng nặng hoặc thiếu máu nặng:', 'options': ['Phù cả hai mu bàn chân.', 'Rối loạn tiêu hóa từng đợt.', 'Mở giác mạc.', 'Gầy mòn nặng rõ rệt.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 140}, {'question': 'Ý nào không phải dấu hiệu nguy hiểm toàn thân của trẻ qua thăm khám:', 'options': ['Trẻ hay giật mình, rất dễ đánh thức.', 'Không uống được hoặc bỏ bú.', 'Nôn ra tất cả mọi thứ.', 'Co giật.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 141}, {'question': 'Trẻ từ 0 – 2 tháng tuổi được phân loại bệnh rất nặng khi có triệu chứng:', 'options': ['Rốn đỏ hoặc chảy mủ', 'Mụn mủ ở da', 'Rút lõm lồng ngực', 'Bỏ bú hoặc bú kém'], 'correctAnswer': 3, 'id': 142}, {'question': 'Trẻ 8 tháng tuổi được gọi là thở nhanh khi có nhịp thở:', 'options': ['≥ 30 lần/ phút', '≥ 40 lần/ phút', '≥ 50 lần/ phút', '≥ 60 lần/ phút'], 'correctAnswer': 2, 'id': 143}, {'question': 'Trẻ 36 tháng tuổi được gọi là thở nhanh khi có nhịp thở:', 'options': ['≥ 30 lần/ phút', '≥ 40 lần/ phút', '≥ 50 lần/ phút', '≥ 60 lần/ phút'], 'correctAnswer': 3, 'id': 144}, {'question': 'Tất cả các tác nhân gây tiêu chảy cấp đều có thể gây:', 'options': ['Suy dinh dưỡng', 'Tiêu chảy kéo dài', 'Loạn khuẩn ruột', 'Nhiễm trùng huyết'], 'correctAnswer': 1, 'id': 145}, {'question': 'Trẻ tiêu chảy đòi uống nước nhiều, mắt trũng nhẹ, dấu véo da mất chậm, hướng xử trí:', 'options': ['Cho trẻ uống oresol theo phác đồ A', 'Cho trẻ uống oresol theo phác đồ B', 'Truyền dịch theo phác đồ C', 'Truyền dung dịch cao phân tử cho trẻ'], 'correctAnswer': 1, 'id': 146}, {'question': 'Tất cả các tác nhân gây tiêu chảy cấp đều có thể gây:', 'options': ['Suy dinh dưỡng', 'Tiêu chảy kéo dài', 'Loạn khuẩn ruột', 'Nhiễm trùng huyết'], 'correctAnswer': 1, 'id': 147}, {'question': 'Trẻ từ 0 – 2 tháng tuổi được phân loại mất nước nặng khi có mắt trũng cộng thêm 1 dấu hiệu:', 'options': ['Uống háo hức', 'Nếp véo da mất rất chậm', 'Vật vã, kích thích', 'Nếp véo da mất chậm'], 'correctAnswer': 1, 'id': 148}, {'question': 'Trẻ 8 tháng tuổi được gọi là thở nhanh khi có nhịp thở:', 'options': ['≥ 30 lần/ phút', '≥ 40 lần/ phút', '≥ 50 lần/ phút', '≥ 60 lần/ phút'], 'correctAnswer': 2, 'id': 149}, {'question': 'Trẻ 36 tháng tuổi được gọi là thở nhanh khi có nhịp thở:', 'options': ['≥ 30 lần/ phút', '≥ 40 lần/ phút', '≥ 50 lần/ phút', '≥ 60 lần/ phút'], 'correctAnswer': 1, 'id': 150}, {'question': 'Trẻ 30 ngày tuổi được gọi là thở nhanh khi có nhịp thở:', 'options': ['30 lần/ phút', '≥ 40 lần/ phút', '≥ 50 lần/ phút', '≥ 60 lần/ phút'], 'correctAnswer': 3, 'id': 151}, {'question': 'Xử trí của tuyến cơ sở đối với trẻ từ 2 tháng đến 5 tuổi bị viêm phổi là:', 'options': ['Nếu ho trên 30 ngày, chuyển đi bệnh viện', 'Cho liều đầu kháng sinh thích hợp rồi chuyển gấp đi bệnh viện', 'Cho  kháng sinh thích hợp với viêm phổi trong 3 ngày', 'Dặn bà mẹ cho trẻ tái khám lại sau 5 ngày nếu không tiến triển tốt'], 'correctAnswer': 2, 'id': 152}, {'question': 'Ở tuyến cơ sở khi trẻ từ 0 – 2 tháng tuổi được phân loại bệnh rất nặng, cần được xử trí:', 'options': ['Cho uống một kháng sinh thích hợp', 'Hướng dẫn bà mẹ điều trị nhiễm khuẩn tại chỗ.', 'Hướng dẫn bà mẹ chăm sóc trẻ tại nhà', 'Chuyển gấp đi bệnh viện'], 'correctAnswer': 3, 'id': 153}, {'question': 'Trẻ từ 0 – 2 tháng tuổi được phân loại vàng da nặng khi có triệu chứng:', 'options': ['Vàng da xuất hiện sau 48 giờ tuổi', 'Lòng bàn tay, gan bàn chân không vàng', 'Vàng da xuất hiện trước 48 giờ tuổi', 'Vàng da hết khi ngưng bú mẹ'], 'correctAnswer': 2, 'id': 154}, {'question': 'Xử trí ở tuyến cơ sở khi trẻ từ 0 – 2 tháng tuổi được phân loại vàng da nặng:', 'options': ['Hướng dẫn bà mẹ chăm sóc trẻ tại nhà', 'Dặn bà mẹ quay lại khám ngay nếu xuất hiện vàng cả lòng bàn tay và gan bàn chân', 'Nếu trẻ trên 14 ngày tuổi chuyển đi bệnh viện', 'Hướng dẫn bà mẹ giữ ấm trẻ trên đường đi đến bệnh viện'], 'correctAnswer': 3, 'id': 155}, {'question': 'Co giật, vã mồ hôi, hạ nhiệt độ, hôn mê gặp trong:', 'options': ['Hạ calci máu.', 'Thiếu vitamin B6.', 'Hạ đường huyết.', 'Tăng huyết áp.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 156}, {'question': 'Thuốc kháng sinh là:', 'options': ['Bactrim', 'Paracetamol.', 'Phenobarbital', 'Aspirin.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 157}, {'question': 'Ý nào không đúng với trẻ còi xương:', 'options': ['Thường gặp ở trẻ trên 3 tuổi', 'Ảnh hưởng đến chuyển hóa calci - phospho.', 'Làm cho xương phát triển chậm, dễ biến dạng.', 'Trẻ thiếu sữa, bị bệnh nhiễm trùng thì dễ còi xương.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 158}, {'question': 'Lứa tuổi mắc bệnh thủy đậu nhiều nhất là', 'options': ['Trẻ dưới 1 tuổi.', 'Trẻ dưới 5 tuổi.', 'Trẻ dưới 10 tuổi.', 'Trẻ trên 10 tuổi.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 159}, {'question': 'Điều trị thủy đậu, thuốc nào chống nhiễm khuẩn', 'options': ['Xanh methylen.', 'Chlopheniramin.', 'Acyclovir.', 'Diazepam.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 160}, {'question': '.', 'options': ['Nhân.', 'Chất nguyên sinh.', 'Màng trong suốt.', 'Lớp tế bào hạt xung quanh'], 'correctAnswer': 0, 'id': 161}, {'question': 'Phần quan trọng nhất của tinh trùng là:', 'options': ['Đầu.', 'Cổ.', 'Thân.', 'Đuôi.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 162}, {'question': 'Số tinh trùng khi tiếp cận với noãn vào khoảng:', 'options': ['Hai trăm nghìn con.', 'Hai mươi nghìn con.', 'Hai nghìn con.', 'Hai trăm con.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 163}, {'question': 'Phôi vào đến buồng tử cung thường ở giai đoạn:', 'options': ['Phôi nang.', 'Phôi dâu.', 'Có 8 tế bào.', 'Có 4 tế bào.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 164}, {'question': 'Điều kiện nào chắc chắn sự thụ tinh có thể xảy ra hơn cả:', 'options': ['Có tinh trùng bình thường.', 'Có phóng noãn bình thường.', 'Có giao hợp bình thường.', 'Tinh trùng bình thường gặp noãn bình thường.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 165}, {'question': 'Biện pháp tránh thai không dựa trên nguyên tắc nào:', 'options': ['Không cho tinh trùng gặp noãn.', 'Không cho trứng di chuyển từ buồng trứng về vòi trứng.', 'Không cho trứng làm tổ trong tử cung.', 'Không cho trứng phát triển trong tử cung.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 166}, {'question': 'Phôi thường làm tổ ở vị trí nào nhất:', 'options': ['Đáy và mặt sau tử cung.', 'Mặt trước tử cung.', 'Góc tử cung.', 'Eo tử cung.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 167}, {'question': 'Sự biệt hoá, lá thai ngoài là nguồn gốc của:', 'options': ['Hệ thống xương.', 'Hệ thống cơ.', 'Hệ thống thần kinh.', 'Tổ chức liên kết.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 168}, {'question': 'Sự biệt hoá, lá thai giữa là nguồn gốc của:', 'options': ['Da', 'Hệ thống xương.', 'Hệ thống thần kinh.', 'Hệ tiêu hoá.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 169}, {'question': 'Sự biệt hoá, lá thai trong là nguồn gốc của:', 'options': ['Hệ tiêu hoá và hệ hô hấp.', 'Da, hệ thống thần kinh.', 'Hệ thống cơ, xương, mô liên kết.', 'Hệ tuần hoàn, tiết niệu.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 170}, {'question': 'Ý nào sau đây không đúng:', 'options': ['Tinh trùng có 22 NST thường và 01 NST giới tính.', 'Noãn bào có 22 NST thường và 01 NST giới tính là X hoặc Y.', 'Khi thụ tinh chỉ có 1 tinh trùng duy nhất chui vào noãn.', 'Sau khi thụ tinh, phôi bắt đầu làm tổ vào ngày 6 - 8.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 171}, {'question': 'Nơi thụ tinh giữa tinh trùng và noãn:', 'options': ['1/3 ngoài của ống dẫn trứng.', '1/3 giữa của ống dẫn trứng.', '1/3 trong của ống dẫn trứng.', 'Bất kỳ vị trí nào trong ống dẫn trứng.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 172}, {'question': 'Hiện tượng di chuyển của trứng không phải nhờ vào:', 'options': ['Nhu động của ống dẫn trứng từ ngoài vào trong.', 'Chuyển động của các nhung mao niêm mạc ống dẫn trứng', 'Hoạt động của dòng dịch từ ổ bụng qua ống dẫn trứng.', 'Sự tự di chuyển của trứng.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 173}, {'question': 'Viên tránh thai khẩn cấp Postinor sử dụng tốt nhất', 'options': ['Uống càng sớm càng tốt', 'Uống 1 viên càng sớm càng tốt trong vòng 72 giờ sau giao hợp, viên thứ 2 cách viên thứ nhất 12 giờ', 'Uống 1 viên càng sớm càng tốt, viên thứ 2 sau viên thứ nhất 12 giờ', 'Uống 4 viên khẩn cấp sau giao hợp trong vòng 72 giờ'], 'correctAnswer': 1, 'id': 174}, {'question': 'Phân biệt 3 loại ngoại sản mạc, ý nào sai:', 'options': ['Ngoại sản mạc trứng.', 'Ngoại sản mạc tử cung.', 'Tế bào trung sản mạc.', 'Tế bào Langerhans.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 175}, {'question': 'Tốc độ di chuyển của tinh trùng là:', 'options': ['1 - 1,5 mm/ phút', '1,5 - 2,5 mm/ phút', '2,5 - 3 mm/ phút', '> 3,5  mm/ phút'], 'correctAnswer': 1, 'id': 176}, {'question': 'Thời kỳ sắp xếp tổ chức thai nhi sống bằng hệ tuần hoàn:', 'options': ['Nang rốn', 'Nang niệu', 'Rau thai', 'Hệ tuần hoàn thứ 2'], 'correctAnswer': 0, 'id': 177}, {'question': 'Số lượng noãn bào trưởng thành từ dậy thì đến mãn kinh trung bình là ', 'options': ['200 - 350', '400 - 450', '500 - 650', '> 700'], 'correctAnswer': 1, 'id': 178}, {'question': 'Thời gian di chuyển của trứng từ 1/3 ngoài vòi tử cung đến buồng tử cung thường mất', 'options': ['3 - 4 ngày', '4 -7 ngày', '8 -10 ngày', '> 10 ngày'], 'correctAnswer': 1, 'id': 179}, {'question': 'Thời kỳ hoàn chỉnh tổ chức thai nhi sống bằng hệ tuần hoàn:', 'options': ['Nang rốn', 'Nang niệu', 'Rau thai', 'Hệ tuần hoàn thứ 2'], 'correctAnswer': 2, 'id': 180}, {'question': 'Hormon nào có giá trị nhất để chẩn đoán thai sớm:', 'options': ['hCG.', 'Progesteron.', 'Estrogen.', 'HPL.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 181}, {'question': 'Thành phần nào không tăng khi có thai:', 'options': ['Huyết tương.', 'Bạch cầu.', 'Tiểu cầu.', 'Sắt.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 182}, {'question': 'Thay đổi nhiều nhất tại tử cung khi có thai là:', 'options': ['Dung tích buồng tử cung.', 'Chiều sâu buồng tử cung.', 'Độ dài của co tử cung.', 'Trọng lượng tử cung.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 183}, {'question': 'Thay đổi nào ở vú là quan trọng nhất khi có thai:', 'options': ['Lưới tĩnh mạch dưới da nổi rõ.', 'Cuống vú thẫm màu, nổi các hạt kê.', 'Núm vú dài ra, thẫm màu.', 'Vú to dần, tuyến sữa và ống dẫn sữa phát triển.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 184}, {'question': 'Dụng cụ tử cung có tác dụng tránh thai trung bình trong thời gian:', 'options': ['2 - 3 năm', '2- 5 năm', '4 - 6 năm', '5 -7 năm'], 'correctAnswer': 1, 'id': 185}, {'question': 'Thuốc tránh thai được sử dụng phổ biến là', 'options': ['Mảnh ghép', 'Viên chỉ có Progestin', 'Viên kết hợp Progesteron và Estrogen', 'Loại tiêm'], 'correctAnswer': 2, 'id': 186}, {'question': 'Cơ chế tác dụng của viên tránh thai khẩn cấp', 'options': ['Chống lại sự làm tổ của trứng', 'Ức chế phóng noãn', 'Ngăn cản sự xâm nhập của tinh trùng vào tử cung', 'Làm hoàng thể teo sơm'], 'correctAnswer': 0, 'id': 187}, {'question': 'Lượng nước tăng lên trong máu, tử cung và vú:', 'options': ['1000 ml.', '2000 ml.', '3000 ml.', '4000 ml.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 188}, {'question': 'Xử trí khi quên uống quển uống một viên thuốc tránh thai trong vòng 12 giờ:', 'options': ['Uống liền viên 2 viên ngay khi nhớ ra để tăng hiệu quả tránh thai', 'Ngàỳ hôm đó uống như thường lệ, viên bị quên bổ sung vào ngày hôm sau', 'Uống liền viên bị quên ngay khi nhớ ra, nghỉ một ngày rồi uống như thường lệ', 'Uống liền viên bị quên ngay sau khi nhớ ra, uống tiếp viên tối hôm đó như thường lệ'], 'correctAnswer': 3, 'id': 189}, {'question': 'Khi có thai bộ phận có thay đổi về giải phẫu nhiều nhất là:', 'options': ['Âm hộ', 'Âm đạo', 'Tử cung', 'Vòi trứng, buồng trứng'], 'correctAnswer': 2, 'id': 190}, {'question': 'Khi có thai bộ phận sinh dục thay đổi có giá trị phát hiện là:', 'options': ['Thân tử cung to, mềm', 'Eo tử cung mềm', 'Cổ tử cung mềm tím', 'Âm đạo, âm hộ tím'], 'correctAnswer': 0, 'id': 191}, {'question': 'Thời điểm đặt dụng cụ tử cung', 'options': ['Sau sinh 2 tuần', 'Sau sinh 4 tuần', 'Sau sinh 6 tuần', 'Sau sinh 8 tuần'], 'correctAnswer': 2, 'id': 192}, {'question': 'Khi có thai nhịp tim tăng trung bình', 'options': ['6 -9 nhip/ phút', '10 - 15 nhịp/ phút', '16 - 20 nhịp/ phút', '> 20 nhịp/ phút'], 'correctAnswer': 1, 'id': 193}, {'question': 'Trọng lượng của tử cung khi chưa có thai :', 'options': ['50 - 60 gam', '70 - 80 gam', '90 - 100 gam', '> 100 gam'], 'correctAnswer': 0, 'id': 194}, {'question': 'Hoàng thể thai nghén được duy trì đến hết tháng ', 'options': ['Nhất', 'Hai', 'Ba', 'Tư'], 'correctAnswer': 2, 'id': 195}, {'question': 'Triệu chứng có giá trị nhất để chẩn đoán thai nghén:', 'options': ['Hai vú to hơn.', 'Cổ tử cung, eo tử cung mềm.', 'Thân tử cung to, mềm.', 'Âm hộ, âm đạo mềm và tím.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 196}, {'question': 'Từ tháng thứ 2 của thai kỳ trở đi, mỗi tháng tử cung cao thêm lên trên khớp vệ', 'options': ['2 cm.', '4 cm.', '6 cm.', '8 cm.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 197}, {'question': 'Cơ sở nào để áp dụng tính tuổi thai:', 'options': ['Ngày đầu tiên của kỳ kinh cuối.', 'Chiều cao của tử cung.', 'Ngày thai máy đầu tiên.', 'Ngày giao hợp có thụ thai.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 198}, {'question': 'Thai đủ tuổi, phần nào của thai dễ xác định hơn khi sờ nắn:', 'options': ['Đầu.', 'Lưng.', 'Mông.', 'Các chi.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 199}, {'question': 'Thời kỳ thai nghén, trọng lượng thai phụ tăng:', 'options': ['Từ 05 - 10 %.', 'Từ 10 - 15 %.', 'Từ 15 - 20 %.', 'Trên 20 %.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 200}, {'question': 'Nhu cầu protid của thai phụ mỗi ngày là:', 'options': ['01 gam/kg cân nặng.', '1,2 gam/kg cân nặng.', '1,5 gam/kg cân nặng.', '2 gam/kg cân nặng.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 201}, {'question': 'Nhu cầu calci của thai phụ mỗi ngày là:', 'options': ['1000 mg.', '1200 mg.', '1500 mg.', '2000 mg.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 202}, {'question': 'Khi có thai, nhu cầu lipid của mỗi thai phụ :', 'options': ['0,2 gam/ kg/ 24h', '0,4 gam/ kg/ 24h', '0,6 gam/ kg/ 24h', '0,8 gam/ kg/ 24h'], 'correctAnswer': 3, 'id': 203}, {'question': 'Khi chăm sóc bà mẹ sau đẻ, không nên khuyên họ:', 'options': ['Vệ sinh bộ phận sinh dục ngoài', 'Tắm rửa, vệ sinh thân thể hàng ngày', 'Chăm sóc vú', 'Ăn uống kiêng khem'], 'correctAnswer': 3, 'id': 204}, {'question': 'Trong hậu sản bình thường, cổ tử cung thường khép kín lại vào khoảng:    ', 'options': ['3 ngày sau sanh', '1 tuần sau sanh', '2 tuần sau sanh', '4 tuần sau sanh'], 'correctAnswer': 2, 'id': 205}, {'question': 'Trong hậu sản bình thường, ngày thứ 6 sau sanh, vị trí đáy tử cung nằm ở:', 'options': ['13 cm trên xương vệ', 'Dưới rốn 2 cm', 'Khoảng giữa rốn và xương vệ', '2 cm trên xương vệ'], 'correctAnswer': 2, 'id': 206}, {'question': 'Sản dịch không có thành phần nào sau đây:', 'options': ['Tế bào màng rụng', 'Tế bào màng đệm', 'Dịch tiết từ âm đạo, cổ tử cung', 'Huyết tương, những cục máu nhỏ.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 207}, {'question': 'Về sữa non:', 'options': ['Là một chất không có giá trị dinh dưỡng', 'Được phân tiết từ những tháng cuối của thai kì', 'Chứa ít kháng thể.', 'Chỉ chảy ra ngoài khỏi vú khi có hiện tượng lên sữa'], 'correctAnswer': 1, 'id': 208}, {'question': 'Ngay sau khi sổ rau, tử cung co chắc lại thành khối an toàn, kéo dài sau đẻ:', 'options': ['2 giờ', '6 giờ', '1 tuần', '2 tuần'], 'correctAnswer': 0, 'id': 209}, {'question': 'Ngày thứ 9 sau đẻ, sản dịch:', 'options': ['Sản dịch ra nhiều, màu đỏ sẫm', 'Sản dịch ra nhiều, lờ lờ máu cá', 'Ít, trong', 'Hết hẳn'], 'correctAnswer': 2, 'id': 210}, {'question': 'Ngày thứ nhất sau đẻ, sản dịch:', 'options': ['Sản dịch ra nhiều, màu đỏ sẫm', 'Sản dịch ra nhiều, lờ lờ máu cá', 'Ít, trong', 'Sản dich hết hẳn'], 'correctAnswer': 0, 'id': 211}, {'question': 'Vấn đề tắm của sản phụ sau đẻ:', 'options': ['Không tắm 1 tháng, chỉ lau mình bằng nước ấm', 'Không tắm 2 ngày, sau đó tắm bằng cách dội nước ấm', 'Không tắm 2 ngày, sau đó tắm bằng cách ngâm mình trong bồn nước ấm', 'Có thể tắm ngay sau đẻ bằng nước ấm cho cả mẹ và con'], 'correctAnswer': 1, 'id': 212}, {'question': 'Trẻ sơ sinh ngay sau đẻ, nhận định nào cần được tiến hành sớm nhất.', 'options': ['Tình trạng hô hấp', 'Tình trạng da niêm mạc', 'Phản xạ của sơ sinh', 'Trương lực cơ của sơ sinh'], 'correctAnswer': 0, 'id': 213}, {'question': 'Sau cắt rốn hoạt động nào cần được làm ngay:', 'options': ['Quan sát dị tật', 'Làm rốn', 'Lau khô, ủ ấm', 'Mặc áo, quần tã'], 'correctAnswer': 2, 'id': 214}, {'question': 'Để giữ ấm cho trẻ, biện pháp đơn giản mà hiệu quả là:', 'options': ['Phương pháp Kangaroo', 'Sưởi ấm bằng bóng đèn điện', 'Sưởi ấm bằng lò sưởi', 'Đội mũ, mặc áo ấm'], 'correctAnswer': 0, 'id': 215}, {'question': 'Ý nào không đúng với chăm sóc trẻ sau đẻ:', 'options': ['Trẻ không bị ngạt thường khóc ngay, khóc to sau đẻ.', 'Sau đẻ, trẻ bị tím đầu chi, quanh môi là bình thường.', 'Hút dịch ở mũi miệng tránh để trẻ hít sâu vào phổi.', 'Tiêm vitamin K cho trẻ đề phòng xuất huyết não.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 216}, {'question': 'Chăm sóc trẻ sau đẻ:', 'options': ['Cần xem trẻ có lỗ hậu môn không.', 'Không cho trẻ nằm cạnh mẹ và bú sớm vì mẹ còn mệt.', 'Không cần hồi sức cho trẻ có điểm Apgar 8 - 10.', 'Nhịp tim của trẻ bất thường nếu > 100 lần/phút.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 217}, {'question': 'Nguyên nhân gây chảy máu sau đẻ do lộn tử cung cấp dấu hiệu phát hiện chủ yếu là:', 'options': ['Chảy máu âm đạo', 'Không sờ thấy thân tử cung', 'Sản phụ đau nhiều có thể shock', 'Cả 3 dấu hiệu trên '], 'correctAnswer': 3, 'id': 218}, {'question': 'Chảy máu sau đẻ nguyên phát do chấn thương đường sinh dục dấu hiệu có giá trị phát hiện là:', 'options': ['Ra máu âm đạo đỏ tươi, lẫn cục', 'Tử cung có khối cầu an toàn', 'Toàn thân: da xanh, niêm mạc nhợt, huyết áp hạ, mạch nhanh', 'Kiểm tra bằng tay và van âm đạo phát hiện thấy tổn thương'], 'correctAnswer': 3, 'id': 219}, {'question': 'Dấu hiệu phát hiện chảy máu sau đẻ nguyên phát do đờ tử cung là:', 'options': ['Ra máu âm đạo đỏ, lẫn cục to', 'Da xanh niêm mạc nhợt, vã mồ hôi', 'Tử cung mềm không thấy khối cầu an toàn', 'Không nắn thấy tử cung trên vệ'], 'correctAnswer': 2, 'id': 220}, {'question': 'Chảy máu nguyên phát sau đẻ dấu hiệu phát hiện lộn tử cung sau đẻ độ 2 là:', 'options': ['Đáy tử cung lõm xuống', 'Đáy tử cung lộn đến cổ tử cung', 'Đáy tử cung lộn ra ngoài âm hộ', 'Đáy tử cung lộn ra ngoài âm đạo'], 'correctAnswer': 1, 'id': 221}, {'question': 'Chảy máu nguyên phát sau đẻ xảy ra thời gian sau đẻ độ 2 là:', 'options': ['Xảy ra trong thời kỳ sổ rau', 'Sau sổ rau 24 giờ', 'Ngay sau khi sổ thai', 'Trong thời kỳ sổ ra và sau khi sổ rau 24 giờ'], 'correctAnswer': 3, 'id': 222}, {'question': 'Biến chứng hay gặp nhất ở sản phụ sau đẻ là:', 'options': ['Nhiễm khuẩn âm đạo, tầng sinh môn.', 'Nhiễm khuẩn tử cung', 'Chảy máu.', 'Sót nhau.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 223}, {'question': 'Dấu hiệu có giá trị nhất giúp phát hiện chảy máu sau đẻ:', 'options': ['Mạch > 90 lần/phút.', 'Tử cung cao trên rốn, mềm nhẽo', 'Huyết áp tụt', 'Sản phụ nhợt nhạt, mệt lả'], 'correctAnswer': 1, 'id': 224}, {'question': 'Nguyên nhân gây tử vong mẹ hàng đầu ở Việt Nam là:', 'options': ['Nhiễm khuẩn', 'Chảy máu', 'Huyết áp cao và thai nghén', 'Sót nhau.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 225}, {'question': 'Triệu chứng điển hình rau bong non thể nặng là:', 'options': ['Nhiễm độc thai nghén nặng', 'Thai suy rất nhanh và chết', 'Đau dữ dội, liên tục vùng hạ vị, thắt lưng', 'Tử cung co cứng như gỗ, chiều cao tử cung tăng nhanh'], 'correctAnswer': 0, 'id': 226}, {'question': 'Thái độ xử trí đúng nhất rau bong non thể trung bình là:', 'options': ['Mổ cấp cứu lấy thai', 'Truyền dịch, máu', 'An thần, trợ tim', 'Giảm co, hồi sức tích cực'], 'correctAnswer': 0, 'id': 227}, {'question': 'Lượng Fibrinogen trong máu ở người bệnh của rau bong non thể trung bình là:', 'options': ['Tăng nhẹ', 'Tăng cao', 'Bình thường', 'Giảm nhiều'], 'correctAnswer': 3, 'id': 228}, {'question': 'Triệu chứng lâm sàng có giá trị nhất phát hiện rau tiền đạo chưa chuyển dạ là:', 'options': ['Ra máu đỏ tươi âm đạo 3 tháng cuối', 'Suy thai', 'Thai phụ thiếu máu, sốc', 'Ngôi thai bất thường'], 'correctAnswer': 0, 'id': 229}, {'question': 'Triệu chứng lâm sàng có giá trị nhất phát hiện rau tiền đạo đã chuyển dạ đẻ là:', 'options': ['Ra máu âm đạo đỏ tươi lẫn cục', 'Khám âm đạo sờ thấy mép bánh rau', 'Ngôi thai bất thường', 'Toàn thân thiếu máu '], 'correctAnswer': 2, 'id': 230}, {'question': 'Biến chứng hay gặp nhất của sản phụ rau tiền đạo sau đẻ là:', 'options': ['Chảy máu nhiều', 'Nhiễm khuẩn ', 'Vỡ tử cung ', 'Đờ tử cung'], 'correctAnswer': 0, 'id': 231}, {'question': 'Cách sử trí đúng nhất rau tiền đạo trung tâm tại tuyến cơ sở là:', 'options': ['Bấm ối, xé rộng màng ối, đẻ hỉ huy', 'Giảm co, hồi sức sau đó bấm ối, theo dõi chảy máu', 'Hồi sức tích cực, sau đó chuyển viện', 'Hồi sức tích cực, đủ điều kiện lấy thai bằng forceps'], 'correctAnswer': 2, 'id': 232}, {'question': 'Trong chu kỳ kinh 28 ngày, phóng noãn thường xảy ra ào ngày thứ:', 'options': ['Ngày thứ 8', 'Ngày thứ 10', 'Ngày thứ 12', 'Ngày thứ 14'], 'correctAnswer': 3, 'id': 233}, {'question': 'Trứng di chuyển từ 1/3 ngoài vòi tử cung vào đến buồng tử cung là nhờ vào', 'options': ['Sự tự di chuyển của trứng.', 'Nhu động của ống dẫn trứng từ ngoài vào trong.', 'Hoạt động của dòng dịch từ ổ bụng qua ống dẫn trứng.', 'Nhu động của vòi tử cung'], 'correctAnswer': 3, 'id': 234}, {'question': 'Màng ngoại sản mạc có nguồn gốc từ', 'options': ['Tế bào mầm nhỏ', 'Lá thai ngoài', 'Tế bào mầm to', 'Lá thai trong'], 'correctAnswer': 2, 'id': 235}, {'question': 'Chức năng quan trọng và thường xuyên nhất của bánh rau là', 'options': ['Trao đổi chất dinh dưỡng, oxy, cacbondioxit', 'Tiết ra kháng thể', 'Tiết ra hormon', 'Sinh sản và tiêu thụ nước ối'], 'correctAnswer': 0, 'id': 236}, {'question': 'Nước ối của thai nhi đủ tháng được tiết ra từ', 'options': ['Nội sản mạc', 'Trung sản mạc', 'Thai nhi bài tiết nước tiểu', 'Da cảu thai'], 'correctAnswer': 0, 'id': 237}, {'question': 'Rau tiền đạo sau đẻ dựa vào:', 'options': ['Đo diện tích bánh rau', 'Đo độ dài bánh rau', 'Xem sự co hồi của đoạn dưới tử cung', 'Kiểm tra và quan sát màng rau'], 'correctAnswer': 3, 'id': 238}, {'question': 'Mức tăng cân được coi là bệnh lý ở người bệnh rối loạn tăng huyết áp khi có thai là:', 'options': ['>2000g/tháng', '>1500g/tháng', '>2250g/tháng', '>1750/tháng'], 'correctAnswer': 0, 'id': 239}, {'question': 'Phù trong tăng huyết áp do thai nghén có tính chất là:', 'options': ['Phù tím, mềm ấn lõm đau', 'Phù mềm, ấn lõm không đau', 'Phù tím, mềm ấn lõm không đau', 'Phù trắng, mềm ấn lõm không đau'], 'correctAnswer': 3, 'id': 240}, {'question': 'Thời điểm hay xuất hiện sản giật nhất là:', 'options': ['Ba tháng đầu thai kỳ', 'Ba tháng cuối thai kỳ', 'Khi chuyển dạ', 'Sau đẻ'], 'correctAnswer': 1, 'id': 241}, {'question': 'Trong tiền sản giật huyết áp của sản phụ thường tăng:', 'options': ['> 140/100 mmHg', '>150/100 mmHg', '> 150/110 mmHg', '> 160/110 mmHg'], 'correctAnswer': 3, 'id': 242}, {'question': 'Yếu tố thuậ lợi hay gặp nhất của viêm nội mạc tử cung sau đẻ', 'options': ['Sót rau, sót trứng', 'Thể trạng suy nhược', 'Nhiễm độc thai nghén', 'Cắt khâu tầng sinh môn'], 'correctAnswer': 0, 'id': 243}, {'question': 'Nguyên nhân hàng đầu gây chửa ngoài tử cung:', 'options': ['Dị dạng tử cung', 'Khối u tử cung', 'Hở eo tử cung', 'Biến dạng ở vòi tử cung'], 'correctAnswer': 3, 'id': 244}, {'question': 'Huyết ra âm đạo trong chửa ngoài tử cung chưa vỡ có màu:', 'options': ['Màu chocolate hoặc nâu đen', 'Màu đỏ', 'Màu đỏ lờ lờ máu cá', 'Màu như nước rửa thịt'], 'correctAnswer': 0, 'id': 245}, {'question': 'Trong chửa ngoài tử cung chưa vỡ:', 'options': ['Cở tử cung mềm đóng kín', 'Cổ tử cung ngắn lại', 'Cổ tử cung xóa', 'Cổ tử cung mở'], 'correctAnswer': 0, 'id': 246}, {'question': 'Nhiễm trùng đường sinh dục do Trichomonas', 'options': ['Bệnh lây qua giao hợp', 'Tác nhân gây bệnh là trùng roi', 'Nhiễm khuẩn sau sanh', 'Cả A, B đúng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 247}, {'question': 'Triệu chứng Nhiễm trùng đường sinh dục do Trichomonas', 'options': ['Niêm mạc âm đạo, cổ tử cung viêm đỏ, huyết trắng nhiều có bọt', 'Vô sinh', 'Nhiễm khuẩn sau sanh', 'Do xoắn khuẩn giang mai'], 'correctAnswer': 0, 'id': 248}, {'question': 'Biện pháp hiệu quả nhất để phòng bệnh lậu?', 'options': ['Vệ sinh thân thể sạch sẽ', 'Quan hệ tình dục an toàn', 'Triệt sản', 'Thắt ống dẫn tinh'], 'correctAnswer': 1, 'id': 249}, {'question': 'Bệnh lây truyền qua đường sinh dục nào dưới đây có thể gây hậu quả gây tổn thương đến các phủ tạng?', 'options': ['Lậu', 'Giang mai', 'HIV', 'Viêm gan B'], 'correctAnswer': 1, 'id': 250}, {'question': 'Nam giới bị bệnh lậu thường có triệu chứng nào sau đây?', 'options': ['Đái buốt', 'Tiểu tiện có máu lẫn mủ', 'Phù nề, đỏ miệng sáo', 'Tất cả các đáp án trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 251}, {'question': 'Bệnh giang mai lây truyền qua con đường nào?', 'options': ['Qua quan hệ tình dục không an toàn.', 'Qua truyền máu.', 'Từ mẹ sang con.', 'Tất cả các đáp án trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 252}, {'question': 'Bệnh lậu lây truyền qua con đường nào?', 'options': ['Qua quan hệ tình dục không an toàn.', 'Qua truyền máu.', 'Từ mẹ sang con.', 'Tất cả các đáp án trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 253}, {'question': 'Bệnh lây truyền qua đường sinh dục nào dưới đây có thể gây hậu quả sinh con ra quái thai hoặc mang các khuyết tật bẩm sinh?', 'options': ['Lậu', 'Giang mai', 'HIV', 'Viêm gan B'], 'correctAnswer': 1, 'id': 254}, {'question': 'Bệnh lây truyền qua đường sinh dục nào dưới đây có thể gây hậu quả con sinh ra dễ bị mù lòa?', 'options': ['Lậu', 'Giang mai', 'HIV', 'Viêm gan B'], 'correctAnswer': 1, 'id': 255}, {'question': 'Hậu quả nào dưới đây KHÔNG phải của bệnh lậu', 'options': ['Làm hẹp đường dẫn tinh.', 'Tắc ống dẫn trứng hoặc chửa ngoài dạ con.', 'Con sinh ra dễ bị mù loà', 'Có thể sinh quái thai hoặc con sinh ra mang các khuyết tật bẩm sinh.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 256}];